[醫學撚]雖然可能遲左小小, 但好想學識救人醫人

小弟ee firsthon grad左三年, biochem/bio/chem/phy 全部都一直有讀過下咁(想走去考MCAT)
本身對醫學都有興趣, 但係degree 揀錯科, E家想返番轉頭讀返醫
想問讀緊/讀完醫or相關科目既巴打, E家可以點玩法?
考MCAT 去美國讀MD? (價錢我接受到)
就咁拎沙紙(或者加埋MCAT?)去報MBBS?
定係有D乜野其他出路
求巴打指點!!

點條路比你

但讀起上黎好辛苦
唔好比TVB既膠劇呃左

仲有呢間

大把方法讀醫
以上全是英文教學

問題係你要返香港做既話
要考LMCHK
果下最困難

多謝巴打
我刨下D 片先

如果想知多d，仲想要多d選擇既，我仲可以比多d你
如果你想讀醫順道移民，好選擇

另外澳洲，英國，愛爾蘭都有學士後4年制醫科

牙醫喜唔喜歡?

美國你無綠卡難入好多好多
你個degree係咪向美國拎?

牙醫都岩玩!
有冇咩介紹?
btw 我係科大degree
我上網睇佢地好似寫MCAT 高分就會收?

大把地方MCAT都唔洗

你就想!點止MCAT 咁簡單

意大利，只睇IMAT，香港都有試場

新加玻好似都有得讀MD

會唔會廢d?

我上面講左
有收過香港人的
非三大都收
但畢業後必須留在新加坡服務最少5年

Duke-NUS 排名仲高過HKU
你話呢？

但最大問題都係LMCHK

新加玻醫療唔廢啊？

巴打係香港讀醫?

係美國有engineering degree 再讀MD係有優勢
考MCAT報啦巴打

NUS都廢咁香港個啲野雞都不如啦

佢最大劣勢係:
1. 冇綠卡
2. 個degree唔係美國拎

唔係

但你呢條路我行過

樓主有冇義工紀錄? 有冇推薦信，特別係來自醫生的? 有冇做過shadowing doctors?

不過新加坡做醫生既薪水可能連香港都不如
排名高唔一定比較高人工

冇呀我乜都冇
綠卡係咪凍過水

樓主有冇d同醫學醫療相關既獎項?
有冇照顧人既經驗經歷?
樓主喜唔喜歡同人溝通，視病猶親?

冇綠卡申請難度會大增

點條路比你，乜都唔洗煩，剩考IMAT就是
考義大利醫科，剩睇IMAT，其他野全部唔睇

你乜都無，連新加坡都唔會要你
考試高分只係其中一樣野

其實讀MD係唔係佢肯收就得?
定係讀書都要綠卡?
我諗住讀完都係考試返去香港做,自己比較想幫香港人

香港讀醫
DSE考爆分+面試一次 就係
算係唔刁鑽

美國考醫係刁鑽到痴線

絕對唔係
你說服到人收你就得
但係你行呢條路最少一兩年先會成事，考下試，整靚CV,搵人寫letter of rec
試下搵下啲做medical device 既工做，咁樣CV又會靚啲

冇。。
得廢廢急救牌

有d寫明無綠卡係完全唔會考慮
有d寫明個degree唔係美國拎既就唔會考慮
無人會咁傻拎自己國家既資源補貼外人，幫人地訓練醫生

肯收你就得

sosad 所以大多數都會睇呢d soft skills?
BPharm有冇得諗

你去義大利讀醫，乜都唔洗煩
反正你返香港都係考LMCHK

咁睇法美國讀醫好似真係冇乜機?

香港醫生係不合理地高，全世界得美國有可比性
同成個香港一樣又係制度問題

多謝巴打

其實好多國家都係咁
保護主義
係香港先咁傻日日補貼大陸人

美國做醫生唔係咁好pay
個學費貴過香港好多，學貸利息又高
新手醫生既人工又低
好多人讀完係欠債欠到痴線
稅又高

但你唔係白人去讀，小心佢會恰鳩你
去人地盤就要受人氣

我覺得香港過份地神化醫生

其實中大港大會唔會肯NON-JUPAS 收我呢d老年人
但一年houseman真係好 discouraging

巴打指racism?

我有見過中大收港大ee first hon讀醫

係!
我朋友向義大利讀醫
讀到一肚氣
華人義大利讀醫畢業率好低
佢見到你係亞洲人，oral exam係會問到特別困難

我都覺得係
一黎香港人覺得醫生一定要精英中既精英先讀得
二黎佢地覺得醫生係神所以俾咁貴睇醫生係合理
仲有香港人好接受唔到PG讀醫，覺得一定要DSE AL幾條A上先叫勁

咁仆街

美國一樣有racism
以前收生係玩埋種族配額制度
你係亞洲人，就特別難考

點樣簡錯科都first hon

其實我覺得PG讀醫更好

係啊
人地地盤

樓主，如果你有心理準備克服一切既難關既，就去馬啦

但係最後讀到出嚟都冇人理你點樣入去㗎啦我估?

佢既態度係當你係乞兒
你乞到就乞，乞唔到就冇

我覺得，你唔講撚知咩～

elective 狂揀d比較數學既科

讀醫呢，需要乜野呢:
1. 心腸要夠善良
2. 非常刻苦
3. 非常勤奮
4. 自學能力佳
5. 夠主動
6. 100%的毅力
7. 有足夠經費支持你讀醫期間既開支
8. 英文閱讀速度要夠快
9. 記性要超好
10. 唔怕核凸野
11. 擅於同人溝通同合作
12. 有耐性

想去馬呀但未揀定去邊條路
pharm/牙醫都好吸引
mbbs又要houseman(本身ok高血壓,我怕身體頂唔住)
所以開post聽下巴打經驗

ust

如果想幫下人，又想輕鬆d既
你可以考慮牙醫
錢又多又比較輕鬆
牌又比較易考

但你先問自己:
1. 你有冇一定既美術感? 我比隻牙你，比一件物件你，再比支筆同紙你，你去掃描一張畫出黎，靚唔靚?
2. 你對手夠唔夠靈巧?
3. 雕刻擅長嗎？
4. 核凸野怕唔怕?
5. 腰酸背痛怕唔怕?(牙醫職業病)

表示冇美術感, 呢個係關補牙事?
血呀口水呀唔怕

係啊

現在先諗pharm......., 香港pharm可能會乞食

Houseman少不了
其實醫生本身都chur
你想輕鬆做醫生既
你應該考慮留向歐洲做醫生
尤其是向德國做醫生
每星期工時8小時
一個病人睇1小時

Youtube學

如果你一聽到人地向你訴苦就唔耐煩或黑口黑面
唔好做

咁大鑊?
我見政府工都有5萬左右?

咁正?!
人工呢

德國做醫生人工唔多的，但又要好難考

其實我得閒都會睇下D pharm野
但我覺得又唔等於學識左
有D 暗濕野唔知既話可以醫死人

粗粗地40%稅
大把地方做醫生又要技術好又要低人工

聽落巴打都幾推牙醫?

德國一個新仔醫生稅前人工4000歐一個月

係，因為係低調既黑馬

你想做醫生當然令計，但如果只係話想做個可以救人一命既路人，youtube有好多資源。
Btw偉大

聽講政府係咪推緊免試?
有個醫生fd係咁同我呷話會搞到好多強國醫生落黎

一年ho 都屌 呢家吹緊改兩年wor

起碼都想識救下人
唔知紅十字果D advanced first aid 會唔會好廢?
想實戰下
發夢時都可以幫下人丫嘛

惡性循環
咁樣又嚇到D人唔想讀

為左錢唔好簡醫生啦
你會好撚慘

大把出路搵錢多過醫生
淨係為左想幫人入去多數都後悔
見住幾十人讀到搵so work
諗清楚先 你讀多6年出黎又一個世界 可能大陸人取代緊你

其實叻既大陸醫生已經移民美國做醫生
現在都有唔少考到LMCHK既大陸醫生
我見過唔少
但我覺得，佢地最大問題係
1. 喜歡自己友痴住自己友自肥，一心一意佔據香港醫療系統做佢地既安樂窩
2. 唔肯學廣東話，覺得廣東話比普通話cheap
3. 不屑去了解香港社會，香港文化，香港醫療文化
4. 佢地一個考到就會幫另一個考
5. 一味用 唔公平 三個字黎屈著數
6. 思維同價值觀非常奇怪，明顯融入唔到香港

結論: 咁唔喜歡香港，咪返大陸囉，黎香港賺香港錢又要睇唔起香港文化

一班變態淘金客而非良醫

其實好多國家都係兩年
台灣，日本，英國都係兩年

做醫生你能力大左，但出事你要咩鑊

日本允許外國讀醫者考到佢牌之後，用外國既houseman經驗抵佢houseman，最多可以減至8個月houseman

有冇D 冇咁chur既野讀下
我係覺得自己有能力就唔好浪費左(可能高估左)
又對醫一直有興趣+鐘意讀書
其實我都覺得有D耐
我E家26
最快都下年讀, 啫係讀完都33

牙醫，牙醫係連大陸做都好賺

我朋友35歲博士畢業先向義大利讀醫
你話呢？

係咪個個國家都要oncall36?
自問平時通一日頂己經周身痛, 身體好差

亞洲同美國肯定要，而且好辛苦

歐洲會輕鬆好多，但低人工

多錢又唔洗英文太好既有冇咩科?

為錢定夢想？

暨南幫到你

公務員

大陸唔係幾喜歡收degree holder

菲律賓/波蘭幫到樓主
唔好恥笑菲律賓
港大兒科主管就是菲律賓畢業的
現為香港兒科名醫
菲律賓東方大學

黑警

做偽進仔唔洗有腦的

讀醫做醫真心辛苦的

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

Pharm諗清楚先好去馬
入學同樣睇soft skills
同讀醫一樣辛苦
畢到業之後己經要準備好做社區藥房/醫院藥房
返香港又要考執業試 工唔易搵
而且香港人普遍覺得藥劑師低級過醫生(?)

當你真係見到有人暈係街到
你識 First-aid 有用過唔識既醫護十萬倍

一半一半啦

乞米都唔做

我都有啲醫生friend唔係好睇得起藥劑師

我想有d實戰機會係咪要報果d義工救傷隊?

有冇又要好似美國咁要菲版綠卡咁先肯收

菲律賓唔洗綠卡，因為佢想賺你學費

因為香港醫生被過份地神化了

不如你考慮下去美國讀電子PhD，畢業之後向矽谷撈仲好啦

Worst case: 萬寧/屈臣氏做賣藥仔

其實我仲讀左年半biotech MPhil, 但教授太仆街quit左
e家對research 有陰影
加上真係想學救到人既野

人工有冇四萬

其實醫學院/醫生呢個行業仲多仆街野

賣藥仔梗係無啦

咁灰
我AL果時仲係神科黎

我個人認為: 香港太多野被過份神化

其實做嗰啲聖約翰救傷隊係唔係都好多實戰機會?

咁我唔清楚了，我現在人唔向香港

巴打講多D黎聽下

香港最worst既case 應該係同sci grad 爭QC/QA飯碗
你睇下隔離返工台 QC/QA 啲樓

所以讀醫讀藥真係要諗清楚
一大堆EBM 同stat等住你

人地唔係要讀張沙紙先做得果D架咩

巴打一句中的

利申 year3 已欠30萬

我都唔太清楚, 見佢有D advanced d 既課程話要在職醫護人員先比報
拿拿聲讀個EN 又好似好on9

巴打E家返左香港做定留美帝?

巴打會返香港做定留美帝?<<先岩

緊係留美 有美國護照

返香港做乜?送羊入虎口?

屈機

幫下香港人又高人工丫嘛

美國新仔醫生，年薪可以才5萬美金
美國做醫生要升左職先高人工
但要捱好多年

咁既政治環境

都係睇醫院睇地方
PGY1 range 多數有51k-71k 大城市會高人工少少
都係睇咩科 family med/Ped 出黎都有180k 不過都係睇你點撈 有人話講就講得180k 但係其實勤力少少一個星期做多更都有210k
搵幾多都冇用 稅高 利息高 還8000一個月都要做5-6年驢仔

50000年薪，還利息都有問題

你向其他國家讀醫，再考USMLE，再match到位做，可能有賺既，但你都要付出好多

大陸讀醫印度讀醫match到就爽
IMG例牌做內科，病理科

210k向紐約個種地方過既生活都唔係特別奢侈
賺既錢有時未必比讀電腦既多
屌，真心，係香港做醫生先咁爽
又星球人又炒股又剩

想問你budget幾多？
去馬來西亞有途徑轉去加拿大/澳洲/英國大學讀。

USMLE 係咪易過香港果個好多

budget 十五萬美金夠唔夠玩

IMG又係咩黎?

IMG即海外醫生

內科，病理科係好定唔好
暫時對行情0認識

15萬好有難度

辛苦工

如果所有大學唔加價就可能岩岩好夠。計埋洗費就未必。
可以考慮下報英國/澳洲postgrad。4年讀完同埋而兩個國家都收唔少外國人。

postgrad即係同MD差唔多?

grad 完係賺到咁多炸
唔夠玩又要借錢

postgrad係俾degree holder讀，但英國讀完都係拎MBBS，澳洲我唔太清楚。

係咪類似呢一類program?
我見幾間都係叫你考GAMSAT
如果下年/下下年想讀係咪最好都係考Q晒MCAT GAMSAT先

係。
唔同大學要求唔同試，睇咗邊間要都邊個先決定，但有D大學係accept多過一個，例如你而間。
IELTS都最好考埋。

仲要check下邊個sitting for邊個intake。好似有D試係淨係valid一至兩年。
我唔係讀postgrad所以我唔知考完GAMSAT同MCAT係咪一定要報下一個intake。

一係Duke NUS
新加坡政府會資助你讀

想便宜既去義大利讀

澳洲現在一年學費最平既都要65000澳幣

多謝巴打解答

讀完加生活價成兩求

點解新加波又會肯資助外面人讀咁好?

或者其他歐洲國家。

我係絲
加油，希望你會讀到，做自己想做嘅野。

感謝絲打

因為想你留低向新加坡做新加坡人

義大利係歐洲唯一超低價學費用英文教醫科既地方

真心，其他地方做醫生冇香港咁好賺

不過可供你發揮既空間大d

Osmosis講得ok精要 一般人都睇得明

我先唔會留
佢會唔會好似美國咁要你綠卡先會加大機會比你入咁樣?

新加坡讀醫唔洗綠卡
但讀完會要求你留
因為入學時會要求你簽合約

要留幾耐
又玩合約

正呀巴打
同埋khan academy都算比較易明

最少5年

可汗出品，必屬佳品

一係去義大利啦，一了百了

痴L線唔怪得咁平

多謝巴打
睇睇D 資料先
本身一心一意去美國, 原來咁chur

人地出錢你出青春

美國冇綠卡好難玩。。。。。。。。

樓上位巴打有美國護照都咁樣了
你自己諗了

我寧願借錢買青春

錢買到青春就冇人愁啦

岩呀所以寧願貴D讀其他都唔留五年

義大利，自由身

其實呢間都好似幾扺玩?
77萬HKD

但要讀六年

捷克都有
已經有香港人讀緊!

6年係好正常

去台灣讀醫又點睇？

其實大學行左美式學制之後都好應該順手跟埋美國既專科學制：

1.所有醫療科（除左nursing）唔再開undergrad degree，只開graduate degree，學制4年。

3.增設香港版MCAT或者直接用MCAT。

2.undergrad增設pre-medical track比畢業後有心報醫療科既人讀。

3.Nursing唔可以直入，要睇ug頭兩年成績+修讀左指定prerequisites先可以apply，學制兩年。

3.Law degree取消LLB，只保留JD。

4.Business School取消undergrad，econ搬返入social science。

5.engineering可以保留undergrad，但係要增設五年雙學位制度，姐係讀多一年就可以拎埋master。

6.Education取消pgde，取消BEd，但係各術科增設teaching track。

6.改革後，理論上undergrad只存在arts，social science，science，engineering。

咁樣又會比人屌讀8年先做到醫生, 人手不足etc

有咩問題？點會人手不足？
Undergrad直接讀醫有4個問題：

1.心智上未prepare好讀醫。

2.中學公開試精英過度集中喺醫科。

3.因為屋企人壓力逼讀醫科，冇得跟興趣揀科。

4.undergrad直接讀左醫科，出路提前已經fix死左。

以前唔敢講
但呢幾年枕住年年都有non-jupas收degree holder
重要唔care MCAT咁款
9/10月應該可以開始報

HKU就11月尾截 12月尾開始in
最快2月就出offer 都有人去到8月先知結果

CU就遲啲截 去到1月 interview又去到6月幾
但就7月底前會出結果

有心去讀嘅 咪報下囉

睇rank 的確係

210k係紐約真係唔掂 住近少少醫院1b1b都要2000一個月 唔好話買樓 仲要還loan 真係騾仔生活香港做醫生真係好賺

我拎香港個牌試比果d example黎睇 同step 1 2 3都差唔多 但係IMG 要比US grad高最少20（1sd) 分先會match到 同埋 都係去山卡啦地方多

係美國 除左top student 好多平民學生都會gap year 或者讀master / post bachelor 先再去讀med school. Ug到med grad十年差唔多 我都讀左個化驗牌先再去讀med school

仲慘過日本韓國做醫生

仲要唸下如果係europe讀，唔識當地語言，出placement可能會好難同patient溝通。

日本醫生，每周工作4天，粗粗地年薪2000萬日元

日本國立大學學費仲要冇美國咁貴

義大利讀，會用英文教，但會同時迫你學義大利文，會有義大利文堂上

其他有開英文班既東歐醫學院(得東歐會咁，西歐唔會咁做)都有類似做法

語言唔過關唔比畢業

最平其次係去羅馬尼亞讀

咁都好D。
再唔係去德國讀德文先，再考入醫，唔使交學費 細city唔太出名嘅大學唔難入。

另有奧地利

其實德國醫科都唔容易考。。。。。。
義大利同東歐算係最容易

德國醫科唔係100%畢業
有淘汰制的

唔洗還債 4天工作 仲有日本妹

就算要還，都係還少少
日本國立大學學費一年才35000港幣

但日本既行醫文化好壓抑
好階級
你係外人既話佢會歧視你

巴打你好清楚歐洲嘅醫學院
我都係聽我個德國朋友講話德國易入，佢話入唔到英國嘅就返德國一定有得讀。
聽過有香港人讀完一年德文再讀醫，而家係德國做。

讀一年德文就讀到醫加順利畢業
佢好勁
一般都要耐d

但德國做醫生同其他國家比low paid就是

原來係咁
多謝巴打

應該話成個日本嘅工作文化都係咁
甚至日常生活都好壓抑

痴線啦，210k點樣唔掂呀
大把new Yorker 搵少過210k啦

佢指既係過唔到香港醫生個種奢侈生活

唔會，香港有大批其他科既畢業生可供訓練成醫生
只需4年時間，比起訓練高中畢業生更快有人手可以用

你喜歡既話，你美國醫科畢業都可以去考日本個牌去日本撈
但日本做新手醫生好慘
月領300000日元比上面既老屎忽醫生欺壓

香港果個你考得過基本上唔洗煩matching問題
美國考過左，仲要同人鬥高分，鬥各種額外條件，競爭matching

通常Yr 4報med冇人收
其實take個gap year都好
可以畀啲時間自己決定係唔係想讀醫
又可以休息下回下氣

4:59

Anthony D. Ho

向當地算係高人工,好夠你洗
但係同其他國家比,可能唔算好多錢(當然好過大陸好多啦)
台灣做醫生,工作很辛苦就是
醫療糾紛多

用國語上堂,但notes同書好多英文
用英文寫病歷
電子化病歷

台灣入醫科有9大途徑:
當地人死考爛考只是其中一種
外交官後代一種
原住民保障一種
榮民後代又一種
僑生又一種

海外讀醫賺大錢就不要諗了
海外讀醫移民是OK的

以前佢台灣睇gp佢地好撚hea
我話tonsil好似有D發炎佢睇都冇睇就比左d nsaid 同antibiotic 我

其實我都幾鐘意留香港, 但政局堅仆街

你向香港睇有時咪一樣都係咁

條數就咁計既
當你淨係借loan cover 學費 + board material +fee
4年加利息 畢完業 24萬左右 NYC PGY1 平均59k 一年 扣埋稅 3000零蚊一個月落袋
下年降左息率 Direct unsub 6.08% grad plus loan 7.09%. 差24萬 一個月利息都1300-1400. Housing? 生活費？ residency 夠比到利息都好好
到你出黎做attending 210K 扣埋稅 malpractice insurance 所有野 一個月 1萬入袋左右 租金生活費4000 還6000一個月 都要還兩三年 先叫做重回起跑線 冇負債 果時最快都33歲
依個情況都叫做最理想既情況 有家庭有細路又唔同講法 屋企本身又唔幫到手既 年年都要max loan 出到黎差40萬 又有排做
唔係話210k低人工唔掂 係咩住果條數搞到唔掂 冇左條數 210k一定夠生活

欠240K已經算好
我聽過有d讀私立大學醫科既
欠得仲多

還是香港做醫生爽
一畢業做一年HO,就月領80000

樓主要賺錢既，前幾年去台灣讀獸醫仲好
讀完返香港入政府做，一入就月領60000HKD
學費超平勁快回本

醫狗可能比醫人更爽

我屋企窮 又唔夠勁讀到公立 年年都max出黎要差40萬

40萬咪算好
我聽過南加州大學畢業既牙醫
欠100萬USD

狂加班做兼職都唔掂
BTW，NYU醫科免費，窮撚恩物

你去問下網上一位叫「文科醫生」嘅人，佢first degree 係文科，做咗好多嘢，最後畀佢成功喺香港註冊到做醫生，你可以參考下佢嘅經歷之後再決定。

不過你讀完EE，可以試下in 一啲做醫學軟件或手術儀器/機器設計嘅公司，咁其實一樣幫到人，唔使下下話要做醫生。

USC 牙醫第一年137K
淨係學費出黎都600K 其他乜都未計 1M差唔多

上年NYU一話免費 我學校學生即刻話 唔洗免費 半價都好
今年就變左話 唔加學費得唔得 屌 我果間年年都加6%

佢未拎香港牌，仲讀緊架

成本太高了

台灣真心神作，全民低價醫療
人手一卡無煩惱

其實仲有另一個不穩定因素係到
residency 數量追唔上畢業學生人數
年年都有幾百人match 唔到SOAP 唔到
而家兩個match agency 又merge埋 DO學校又係咁開
而家match都叫慘 過多5 6年仲慘
我已經疊埋心水去山卡啦到搵兩餐

哇，咁慘?
看來香港做醫生最爽

其實向台灣向日本向德國都未至於咁
基本上實有工開

外國讀既代價
一年internship (讀書未必包) + lmchk + 一年hk houseman

每一樣都夠令你想跳樓

真心，係香港做醫生先咁好賺

佢已經攻陷LMCHK既一部分
Band 3中學出身
樓主可以參考一下

暨南仔

一開始辛苦姐，你一個月還到6000已經證明你有經濟實力
你扣晒稅還埋錢都仲講緊80k take home,好過大部分美國人
負擔到一個月還6k,一百萬既樓十幾年已經供完，每年人工加小小到45歲個陣已經debt free揸緊百幾萬既樓，好多人到六十歲仲供緊第一層樓渣
唔好講到咁慘啦，差過你既大有人在，你咁講其實難聽過講粗口

岩既 比上不足 比下有餘 還錢辛苦

想醫人多d
雖然我有咁嘅諗法有部分因為依家ee grad 3年都係搵得好少錢, 覺得再咁落去十年後都繼續乞米
我啲阿頭做十幾年其實都係得三至四萬一個月左右

昅昅先

世界各國做醫生過好日子都要捱一段時間
係香港最快手,一畢業就有
其實外國做機師都係咁
好多向香港既神工
向外國都要捱好多年先出頭

cls 呢啲真係富家子弟先有可能讀到
正常人做幾耐先儲到一百萬

呢個價仲衰過台灣做電子野
台積電,聯發科既工程師都唔止呢D價

如果你係美國公民,唔洗儲,可以借錢讀

我冇嘢講

咦即係考LMCHK都要做ho?

唔通真係去台灣做電子好d
雖然我真係好想幫人救人

我都想take 返個advance d 既course
讀完30個鐘果個好似冇讀過野咁
巴打讀緊咩course

要
考完再做一年

台灣近期玩緊電子+醫生合體
訓練Physician Engineer中
由國立陽明交通大學訓練

正喎食正兩邊

其實係咪即係玩醫療設備

有心有能力就去馬
人生的一條命 前途差好遠 最緊要係自己想做
過多幾年唔做 後悔成世

利申：過來人 已上岸

去馬又怕頂唔住
淆又後悔, 心情複雜啊

想去就去啦
我朋友35歲先讀醫一樣都係咁過日子

做過就知係咩一回事

醫療呢行，表面好光明好偉大，一落醫院做，面對好多規矩、人事，就會愈來愈失望，愈來愈似返緊一份好普通嘅工，而唔係一個值得尊敬嘅職業。

值得尊敬的從來只有敢於逆流行走的人，不是一個行業

好撚壓抑的,好撚多唔光彩既野的
仲記得教授同我講話:

1. 醫療事故出左事,被爆出黎的,被人告的,只是冰山一角,更多時候係只得你自己知道發生咩事。
2. 醫療的進步是建基於人命的付出。
3. 好多人會安排好多不必要既檢查黎多收錢, 但病人係無法判斷需唔需要的。
4. 你唔跟住做佢會排斥你。(其實有時唔好得警犬幾多)

跑去非洲義務做救星既值得尊敬
將絕症變成非絕症既值得尊敬

有時救人係賺唔到錢
反而做D非必須品就賺到大錢,例如醫學美容

另外有好多不合理既規定

"值得尊敬的從來只有敢於逆流行走的人，不是一個行業"

柯文哲是例子

呢樣我都好同意...
成日會覺得讀咁撚多書走去同美容, 會唔會唔係好對得住醫學院呢?

柯P萬歲

佢的確係幾勁

有撚80k

唔理你係和理非定勇武都入一入黎

你夠料嘅直頭可以參軍讀添
自己一個崩都唔使出

68000* 1.05 (2019 4月後) *1.15 (約滿金) - 3000(兩份MPF)

allowance 唔計約滿金
不過大約估計有75K+

唔想讀專科 做診所GP 100K+

大佬，搭單問
我同樓主都係同路人，讀me，畢業做野差唔多2年。
情況同樓主一樣，但我想讀醫生/牙醫，有冇咩牙醫方邊的資訊分享?

師兄，我可否留tg，詳細請教?

poly MN MOT MPT

發發

慢慢享用

What if I retake DSE again after getting my bachelor degree? Is it achievable?

真係外國讀其實唔難考
有成60%passing rate
比大陸人拉低晒
最難係
真係有料出黎做野law

其實性價比高

勁

真係有料出黎做野law

你指做野個下?

我有朋友向匈牙利讀牙醫
每日上堂12小時，星期一至五
上足6年

chur到核爆
好易入，但好少人畢業

做mo 唔易喎

醫療4.0，智能醫院，高科技醫療 呢類野

香港無medic咁chur
箍牙好好搵

咁實係，做一定比較難

應該搞呢d啦

植牙，cool牙

仲有AI醫生，AI門診

普通公家專科醫生都唔夠佢地有錢

一畢業無耐就月領20萬

先進過 hk

真心正
仲要缺呢d牙醫

有佢地自己既特色啦
香港特色: 快!高效率!壓低個價!睇多d人!

情況有d 類似 但我係想做醫學研究

MD-PhD

如果想平，番大陸讀牙齒，之後番香港考，有冇得諗?

睇下啲回覆又見到有啲人單純向錢看
香港究竟有幾多醫療人員係真心熱愛醫療?

你有信心考到台灣四大碩士咪試下台灣做電子,年薪唔算低(但係底薪低)
不過台灣EE課程比香港讀得深入好多,可能要補下啲engineering maths同埋electronics knowledge再去考會穩陣啲

唔駛諗bachelor直接過去做,台灣只收master or above,master係台灣職場既基本學歷要求

香港都係42k per year 喎
都好平

今年會些報
但用degree 去報 non jupas, 機會唔大

試報

咁bba 撚咪做哂MT 以上？無人再做big4 啲狗工

香港醫學院入學一定要有mcat etc 你要考完個試先知道想唔想讀醫

香港本地醫學院太睇重中學公開試 dse 炒左 大學要去到dean list 個level + top mcat 成績+超多大學scholarship 先有機 一般first hon 唔夠做

聽邊個講

我講緊Dse 炒左（中學公開試同requirement 差好遠）
你個fd 應該dse 最多差幾分

就係一路冇mcat把關，一堆拔尖/al/dse god入到去先知唔夠能力/冇興趣讀醫，當年最出名果個係何凱琳，完全浪費哂啲資源同納稅人既錢。

明天又黎料狀元讀醫

狀元讀醫
唐俊讀博
月娥撤回
中國製造

我識一個香港人教授(向外國大學教),佢個侄向外國讀大學,讀埋博士,到處做醫學研究postdoc,最後做到去哈佛postdoc,出勁多猛料paper
之後香港既醫科收左佢讀.......
但佢已經三十歲......

冇嘢嘅
有人37歲先去讀醫添

我有個台灣朋友,加拿大國籍
佢向多倫多大學讀本科,碩士,博士
全部 心理學
之後35歲先去左意大利讀醫科

有能力有興趣又高人工點解唔讀先
讀五年30K 比你都唔做啦

年薪唔算低(但係底薪低)即係bonus好勁?

我諗諗下覺得好唔好degree+ bio/chem dse 去報2020

我都讀左下MCAT
bio 果兩part 係ok但其他兩partpart好撚悶
覺得浪費時間純綷為左考MCAT

聽我AL 讀完醫D中同講又好似冇乜呢個問題(佢HKU)
佢話D人讀書真係好撚勁又聰明, 同埋普遍係熱愛做醫生享受救人既刺激

40歲做HO
阿叔小心爆肝

阿叔表示未驚過

讀你就讀啦

唔好笑，外國就係呢個價
但後續發展空間大姐

讀至1/3人不合格
你所講既已成過去式

支那醫生應該優先pass

我識幾個大陸醫生已經考過左LMCHK

一句廣東話都唔識，做緊HO

令人心動番支那呃個醫生牌

佢一開始大陸醫科畢業
之後去左新加坡免試做醫生
做左幾年，考左MRCP之後
去左香港考LMCHK
現在在某醫院做緊HO

可以咁講
不過consumer electronics既需求開始弱

做台積電衰極都比香港撈電子好

57歲的台大醫學生

以前最慘果期就係讀5年出黎30k，更多既係無人請
結果咪變左好邊緣既半神科，同依家既藥劑差唔多

如果我真係對醫學有興趣既，30k我照做啊
依家護理都係讀五年出黎30k
人工唔算好高，但係唔差

依家班狀元十個都唔知有冇一個對醫學真心有興趣，純粹就係想保住個社會階級先逼住讀醫
如果gbus既錢途重回金融海嘯前既光景，你估下佢地仲會唔會讀醫？

睇返最後一屆alevel 17個狀元，讀醫既一個都冇，global business就大把

相信你唔會同我講啲新一代狀元突然對醫學有興趣掛？

暫時未係香港遇過強國醫生
應該唔多掛?

respect理想巴打
就算真係鐘意又考得好
太低人工我真係接受唔到

歐洲咪行緊呢套
比如北歐，一個掃街既唔會同一個醫生既人工差好遠
喺呢個環境下先可以睇到啲人係咪真心想做醫生，係咪真心對醫學有興趣

恕我直言，巴打你咁講出口都應該自覺唔係真心想救人醫人，而係葡萄緊醫生既錢途姐
你可能真正有能力有興趣既範疇係electronics,只係香港electronics冇咩錢途前途先令你心灰意冷

的確e家有能力既係電子, 同埋覺得人工實在太少
但醫學暫時未有能力但有興趣, 加上五年前同e家發夢果時幫唔到人既無能為力感媽好亂呀

咁準備下考grad school
日本 韓國 台灣都唔錯
歐美都係software當道,hardware麻麻地
巴打想做ic design定ic fabrication?

利申signal 撚但mems都做過下咁, cmos就冇
e家最大興趣都係signal processing 其實
ic 冇乜興趣
係咪等乞米?

signal processing愈黎愈cs化,telecommunications另計
唔介意同cs人爭飯食既話,其實前景好好
image processing & computer vision,medical imaging,machine learning都好好景

巴打好似乜都咁熟既
想問巴打讀咩

engine

我都係做咗一年半左右bs ，先對香港工程抱持半放棄狀態。
做醫療，我覺得工作時經常會有成功感，做實事又有多幾個錢。
相反，工程做野就要成日搵籍口，做野個時件事你又控制唔到，好有無力感

巴打 係工程轉左做醫療？

連支那人都話香港人冇咩工程師文化就知咩事，全行最高人工係政府，搞pm野遠遠多於technical。

就算近幾年cs好景，9成私人市場人工都贏唔到政府ap/sm。又冇true tech works，淨係幫人整business app/web，同支那/歐美差幾萬條街。

最搞笑係電子，據聞有人入左兩電scheme a，跟住入到去係train你power system engineering既野，姐係同一個讀power出身既人冇分別。

冇工程師文化，冇技術野，冇R&D，種類單一（唔係construction就係utility），真係做醫療好過。

睇住人地外國有高科技產業，真係做緊技術/產品研發就好葡萄。人地玩緊研發電動車/LED/晶片/醫學技術，香港就係起樓起基建+各種維修保養。

first hon grad應該要考唔難啦
唔係香港既話

佢係台大電機畢業架

香港個種工程=大陸幾千蚊請條友個種

愈講愈灰機

嚴格黎講，香港係無engine

其實都係
去外國做工程師又有錢搵又受人尊重
First hon畢業洗咩屈係香港做狗
求其去外國讀個master係外國做野好過

正解
唔明點解電子first hon仲要係香港磨爛蓆
外國master->做野->移民
已經係外國engine第二把交椅都愁出路,直接撈software都仲得
好似有ust ee巴打係bay area做緊engineer,仲上過黎你問我答

香港根本扭曲哂成個醫療行業既原意
人地歐洲做醫療既人工唔會特別高,所以單純向錢看既人係唔會做醫療
堅持做醫療大多都對醫療有抱負有興趣既人

唯獨香港本身產業單一,賺錢行業愈縮愈少,又有地產霸權,人人向錢看
賺到既外匯大部份都係支那人既錢,姐係失去左賺全球熱錢既能力
但係公務員/紀律部隊人工又唔跟市場情況調整,一味按機制加人工加到離哂地.咪搞到個個狗衝政府

公家醫療唔賺錢,不過對比9成非醫療既私人市場,人工根本係離地
可能升職機會唔多,但係有咩爽得過做公家唔升職拎住6~10皮一個月?
就算係allied health,唔升既頂薪都講緊6~7皮
呢個數字已經係好多私企既manager/senior manager級既人工
而公家果個只不過係entry level

結果咪一堆人有理冇理狗衝醫療科,唔衡量興趣,唔衡量能力
讀既時候嗌生嗌死,成績滿江紅
出到黎先知原來好撚厭惡,壓力好大,但係又唔捨得份人工,所以接受唔到轉行
大家日日就係拎人條命做賭注亂鳩黎做,一係就hea做
到醫療事故頻出,最後受害既都係市民

醫學知識以一般人黎講比起好多科目已經算好有趣 唔難明 只係背好多好多野
係要不斷反復讀到透 令到自己做到decision making

你叫我睇algebra果的火星文 真係

Mcat考過次
得81percent
因為公屋仔
所以諗緊返大6好定意大利
有無其他更好建議

台灣，羅馬尼亞，菲律賓，俄羅斯，新加坡

試過nus
Interview 都無
喊岀來

現在新加坡NTU都有開
仲有間叫Duke-NUS

義大利那坡里大學醫學院囉
收得勁鬆手
歐盟以外既學生, IMAT 100分考8分都收
歐洲版暨南仔
個牌全歐通用,紐西蘭,中東石油國又承認
做後門狗一流
仲可以申請大陸孔雀人材計劃

老老實實,台灣一定有得實習都算係咁
義大利又係
暨南仔又係

去其他國家讀,分分鐘連香港牌都無得考

重考DSE,屈夠分,讀台大醫學院

我睇過Duke-NUS, 但作為工屋仔,可以點比到學費

係咪全部都要考MCAT先有得IN?

有得借

台灣只睇DSE成績
羅馬尼亞，菲律賓，俄羅斯，東歐多數唔洗MCAT
算好易入，但好難畢業

新加坡政府會資助你讀，同埋可以借
但無論借唔借，你畢業後都要留在新加坡服務最少5年

會唔會可以跟手可以入藉埋?

當然可以
佢就係想你咁樣做新加坡人
一生一世留在新加坡

讀醫移民係一招平價既移民方法

新加玻應該好過香港好多

新加坡做醫生的薪水沒香港高的

做野年半後覺得，對工作黎講，人工唔係首要。首要係做野個時有冇感覺

咁你去新加坡讀啦

你可能會做第二個申請向意大利讀醫既香港人
第一個係我(屌你,全世界到處流浪異鄉中)

樓主留個tg傾一傾好不？

我唔係樓主

有心唔怕遲

巴打係意大利讀緊？

我有考過姐，但無去讀

點解最後無去到ge？

去左第二度

去佐邊到讀？都係醫？

其實馬交都新開左醫學院

81%都冇得in
我仲aim緊70%左右

過大海

因為grad完係香港讀master, 讀到一半quit左
prof太仆街

上網睇過 佢地啲prof 都幾有料 有cu kongu 底
可以報個名黎interview 玩下 話唔定識到勁prof 寫reference

睇個款仲垃圾過台大醫學院

我指成間野黎睇

巴打你點溫? 上網定買書睇?

邊到來
唔太熟

買Kaplan 加做練習
練習重要d

你first hon唔怕
我無first hon先搞到咁

我以前重要無讀過bio

外國無咁care
唔係要mact做咩？

我都冇
phy chem pure 上ee
e家d 植物bio溫到仆街

意大利好處係提供到西方style既教育
但種族歧視好勁，亞洲人考試特別難
意大利薪水低，意大利搵工難

考咩要溫植物

咁最後去佐邊個地方？

我就唔向度透露了
總之係個好地方啦～

pm我講下ok？

點樣pm?

dse
諗住乜9都考下睇下邊個好成績lol

睇樓主講野都係想搵錢啫

醫療嘅話要成功感我諗得產科幫到你
正常情況下死亡率係負數

比你tg我ok？
想聽下個情況

留名

利申 cu biochem first hon + mphil medical sci 今年報左mbbs MBChB

MBChB應該今個月底出結果
HKU就唔知幾時再出一批

Interview都未有
應該兩邊收哂皮就即刻買野prepare MCAT

你比你tg我啦

爆埋料比你
義大利那坡里大學醫學院亞洲學生收生不足
你肯去既話
IMAT 100分滿分考8分,已經有得讀醫
但可能無法畢業而已
學費超低價

歐洲版暨南仔

係CU話睇MCAT
HKU望都唔望

你抱住救到一個平數,救到兩個賺到既心態去做,或者會好D

最好唔好咁諗
你唔會讀得開心
你只會覺得點解自己付出咁多但賺咁少
之後就會開始「出軌」
到左最後係災難

Hku果邊有叫我報scholarship
但連interview都唔俾我
師兄讀緊咩

冇嘢讀啦

醫生？

非也非也
公海唔講咁多
只可以話你條路 好多人行過唔同版本

巴打 可留tg 傾下？

想知d自修imat 既資訊
同埋想去意大利好d既大學會唔會好難

意大利有幾間都幾好
Bolonga,羅馬第一大學,米蘭大學,Pavia 呢D都勁
IMAT有網上補習班
請上

想知多樣 本身dse都係aim med 最後淨係夠分入poly三寶
但因為唔係想讀既野太頹gpa得3.2
想去singapore係咪已經無希望
定係都值得雙修imat gcat博下

兩邊都可以試
意大利如果唔挑選學校,其實好易入

始終果時dse都叫分高只差少少
都有d心高氣傲想入好d既大學繼續讀
雖然睇返個gpa真係好現實

同埋就算返唔到香港都想去新加坡 都係黃種人地方

你遲左D
如果在2019前拎到意大利果2間醫科學歷
可以免試去新加坡做

去乜撚野黃種人地方,都係垃圾黎

白人地方唔多唔少都有歧視

我同你講,黃種人歧視仲嚴重啊

新加坡最叻恰鳩香港人

我睇有d網話到實習要識意大利文？

要啊，佢會教埋你

無地方是容易的

澳洲 英國讀medic都係出路
但如果你想返黎香港執業
LMCHK都幾難好 就算而家係香港班consultant 我諗都會有6成fail

利申：畢業既mo仔

了解多d
預左讀md會係地獄生活

我識有大陸醫生已經考過左
但真心辛苦
佢考左3次

大陸考三次算勁

現在外人去英語國家讀醫
非公民純留學生
好難有實習既機會

無做過實習係連返香港考都唔比
報名都報唔到

另外一個英國讀既又係三次
Part 1 and 2, 1 take pass
Part 3 考左3次(佢自知衰乜，比考官當面罵)

佢地既心得係，最好group study
單獨出擊好易衰

我覺得最大問題係個透明度唔夠高
唔似USMLE
但USMLE難點在於要matching，考過但match唔到一樣無得撈

不過望返近年既統計，佢好似暗中放左水

屌唔係而家有時睇下急症彈上黎啲case
點解個resident個英文名係果啲咩
Xin xie jie jun

條友通過左LMCHK之後都可以係唔識廣東話
仲要日日屌香港,屌廣東話

大把

我覺得
LMCHK整到好似USMLE咁,會比較公平
多D資訊,透明化D
唔好收收埋埋

我仲識一個,台灣既
佢考左一次就pass左LMCHK
但佢事後唔肯返香港撈
因為結左婚
娶左台灣老婆

聽講巴打好熟唔同國家medical school
睇過好多東歐 基本上全部都要識當地語言先報得 除左英美澳波 巴打有冇介紹外國用英文教既medical school特別喺graduate entry 本身好想讀醫 如果讀到 唔返香港夠養屋企就得 做個流氓醫生都冇問題 基本上火星有開 我都9衝

東歐可以用英文教，學費好平，易入
但入左之後會迫你學當地語言以便出ward用

波蘭有四年制學士後醫科
我去查紀錄已有波蘭醫科生考到LMCHK

匈牙利，意大利，捷克，羅馬尼亞，立陶丸，愛沙尼亞，拉脫維亞，保加利亞都有英文班

拎左歐盟牌之後可到德國執業，免試，德國缺醫生，去到直拎PR，但要識德文

仲有 馬爾他
英聯邦國家
已有校友在香港執業

南非
菲律賓

英文教的

港大醫科老總原來是留學菲律賓的LMCHK

加勒比海既小國都有英文班

已有加勒比海既醫科生考到LMCHK,在香港開工中

英國直到今年都好似係全部留學生都拎到FY1位。

澳洲同愛爾蘭個班已經屌緊話無實習位

其實你諗下就知
佢地收非公民讀醫,唔通真係想為外國訓練醫生咩
賺學費姐
你無得做
佢話之你

我朋友係愛爾蘭話係無乜可能揾到，又唔返得香港考試。

所以唔好笑暨南仔
人地衰極都有考試資格

其實係為賺錢，澳洲有大學可以收四成外國人

係架

美國好多直頭寫明唔收外人讀
唔浪費資源訓練外人

而個係馬來西亞讀，愛爾蘭當佢係international graduate

老實，分分鐘做暨南仔好過
保證有考試資格先

宜加咁睇係咪意大利同新加坡比較有可行性

係

意大利最易入

當地做gp都有8k euro都幾好

扣稅好勁，同埋好難搵工
新手醫生超低薪

都唔緊要 都想做
到時睇埋我個pt牌可唔可以申請到 然後過意大利可以做下兼職
但我鳩估都唔得

你唔識意文已經無得撈

咁就煩
我宜加得200k左右
到考完試應該都係得300k
無可能夠讀4年

我屋企人應該比唔到錢我讀 又唔想再儲多幾年先開始

考完先諗唉屌

400k去意大利山卡啦慳住洗可能夠6年
你蠢左
如果你向香港無讀過degree
去意大利讀醫可以申領獎學金讀

要研究下有無得係果邊做physio

個張VISA渣正黎做，係唔比打正的

唔比打工
有冇BNO?有既可以拎意大利身份證

意大利人做野好污龍同亂黎

過左期 可以整返
佢唔係話20個鐘既part time可以做咩

你可以查下既，唔知改左未

讀醫係移民手法之一

咁睇好像新加坡好d 最衰無好好讀書gpa低

如果你第一張DEGREE 係1ST HON的可以試下報UNDERGRAD, 個陣見到有人係咁樣, 但要有心理準備你搞掂晒出黎就30

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

追夢成本堅高
6年計無左既人工都接近3球

新加坡都有麻煩野

過30都見過啦

你讀PT轉讀醫既
用錢銀計會蝕
乞食科轉讀醫既就有賺

加上入到去又唔一定PASS, 個醫生中同話都係一半人多D係PASS到

香港讀醫有咁少咩?

到時都升埋pt1 都已經 mps25了好貴

咁你自己諗
我識香港有PT人去左新加坡讀Duke NUS
人地肯收的
唔洗一定1st hon

3.2會否太低
當然我都會試左先

Pt巴grad左未？
唔洗養家既話可以一試既 但成本超高

比你投資移民低

做左一年野 下年應該都只係去到350k儲蓄
養家壓力唔大 但係都無錢比到我讀書

想讀醫
嚮往做醫生
呢啲都應該唔成問題啦
我估大家個理念都大同小異

Hku second chance 有無得諗

呢個好睇gpa

新加坡有無其它md岩報

Background 同你差唔多 但做多你幾年野
但屋企係基層要養家 無成本用幾年追夢了

新加坡MD係得一間

好彩我唔係獨生子
佢宜加做緊pt27 政府工 都夠養父母

乞食科翻身
讀黎移民

抵諗
其他既諗真d先

但我都唔想話我讀書要搞到佢地要出錢

nus肯收既我絕對狗沖
其實我真係唔為錢 我一個月自己洗唔到3000
想追下夢

出一出國讀.. 用一層樓既成本
香港讀真係抵 可惜入唔到

星加波NTU undergrad 收唔收 graduate?

唔知，你可以問下既

鬼叫我文科差
有5都讀左啦

你唔知佢shortlist 有咩criteria first hon都未必有interview

考GAMSAT去英國澳洲紐西蘭好過，反正GAMSAT 本身唔係太過難

想問多樣 mcat gamsat點睇
我語文差d 但理科應該算幾好

照考

考both?

Duke NUS 接受GASMAT的

係香港讀唔到者既 去外國讀咁高成本 文化差異咁大
最後咪又係要考LMCHK

唔介意名臭 唔打算開Clinic 真心想行醫
去大陸/台灣讀最就手 用dse成績(只要你唔係太差) 報就得

除左為左做醫生成世唔返香港
否則去外國都唔係咁好
不過好多人去完英國地區讀完1st yr med sku non-jupas 返到黎
HK D prof. 鐘意果D candidates

SG 醫生人工應該唔會高過台灣好多
計物價PPP 台灣醫生完勝 社會地位應該都係

中大biochem first hon+ mphil
岩岩俾中大reject左

完全唔知咩情況係會跟呢個scheme
我年頭收到佢email叫我報second chance scholarship
然後就無哂聲氣

呢個scheme真係唔知有咩用
我諗諗下如果我n年前dse仲有用報台大醫科無咁嬲出年我真係咩都試下

biochem 1st hon都無得讀

照報啦 hku應該有機

咩無得讀
係interview都無

個scheme係咪當jupas咁報

我聽返黎好似min要求都要3.7

咁我應該含得撚
中大first hon睇major gpa
我cgpa得3.49

呢個program其實點報
我以前望過都r爆頭
係咪交non jupas application就當係定點

交左non jupas
佢就email叫我報 再寫多篇文

全部都要下年搞
讀mcat先

我都要讀

你睇緊咩materials
我得jonathan orsay 果套5本既書
但係改制之前既野黎

我諗住等埋hku果邊先 然後搵工再一邊prep

你宜加幾多歲
我計計下就算下年有得讀 grad都要31歲

26
想傾下唔介意可以tg我

“Second chance “只不過係一個包裝比graduate entry 既人入有個名咁 可能比機會報紙報下咁 其實十幾年前都有人grad ur entry 入2間U requirement 根本唔點變

果時睇報紙
佢寫到好似 讀書唔叻都有機會讀醫咁

聽人講佢入左台灣醫跟住又quit左
係追求醫學既道路上冇人比佢更精

我睇返兩個例子都cls架

如果唔係大陸要求再考多次 我大陸都狗沖

大陸醫生好低賤......

鬼叫我考得唔好又無錢咩

報左中港大先諗外國啦，考埋MCAT佢。26/7歲入醫唔係見過最老個個。First hon maybe enough already. 搵下d clinical attachment拎下經驗同寫CV, 兩個星期睇下inpatient Med/surg department with occasional outpatient clinic exposure should suffice. 祝君好運

你唔係做緊pt定rd?
咁都叫考得唔好lol

或者話 未夠好
差少少要付出既代價真係好大

比利時醫在香港
不過你要識法文 or 荷文

其實粗粗地暨南仔最容易
暨南大把資源專攻LMCHK
其他地方反而唔會train 你考LMCHK
變相你要孤軍作戰更難考
但要30歲前入讀，太老既唔收

你想外國執業或移民外國既就外國讀啦
但唔好諗暴利就得，因為賺多交稅多

大陸人大陸醫科畢業後去SG做既我識一個
一去到，月領7000新幣
就係咁既價

其實都係無香港咁賺

台灣做醫生，台灣賺錢台灣用，夠你衣食無憂
台灣近代既醫學訓練幾足料，唔差
不過個套文化唔同，你可能會覺得好惡頂

真心，得香港先咁好賺。。。。。。

其實好多醫二代都係咁入

醫二代專用後門

意大利那波里醫學院囉
最易入

入醫科好困難，入左之後讀起黎其實唔係咁夢幻
個種感覺似修苦行咁
背背背，用既時候加點個種臨床思維去推理
尤其是Anatomy, Histology
勁重workload勁辛苦咁
基本上係咁

上面講過我到時應該得350-400k

有句說話: 如果你真心愛上醫學，哪怕你出身在一所普通的醫學院，你最後都會現身在最有名的醫院。

醫科既前輩講的

慳d洗夠
我識人讀那波里
但你要有心理準備
Napolis 成個大陸咁
治安好差好恐怖

imat考理科我有d信心好成績既 果時理科我都一堆**

哂氣啦
Ibank去返海嘯前印鈔機mode既話，想讀醫既人就會少一大截，信唔信？
依家除左政府工，無咩工既starting同穩定性可以同醫療相比，所以先突然間咁多人想做醫療姐

都係果句，假如宜家政府宣佈大搞代工產業，fg出黎保證50k，ust chem eng肯定變神科

我做pt 5年都50k啦
我夠仲想讀醫
無夢想既人會睇個個都係為錢

咁你就咪撚諗咁多去讀啦

都要揀條path黎行
梗係要樣樣問清楚
唔好意思勁多問題

推

引用 柯P: 來者不拒，去者不留。

問題都係驚自己唔夠料啫
畢竟唔係天才

唔洗超級天才的
超級天才應該讀物理純數個d
個d需要超級天才

以前香港醫科都試過收到好低分。。。。。。

但唔好諗住DSE幾個5**就叫超級天才
你讀過博士level既純數就知咩叫天才

理科5**就算吧啦
IMAT bio既程度深好多，Yr1 Yr2 level
Logic題都好難做

仲有百萬富翁式既常識題

5年50k？
我講緊係starting就50k wor，一個實習醫生係同你starting差唔遠，但人地一轉正就6xk，差距咁大

有得second degree讀醫仲唔狗衝？

唔好淨係識人身攻擊呃自己啦，乖乖地學下班nursing連登仔認左佢，為錢咪為錢，有咩大不了？

香港有幾多人真心想做醫療？心照啦，唔係吊到咁高人工根本冇人想做
試下份人工同英國after tax/日本after tax睇齊，包保即時自動勸退左好多所謂「有志之士」

真心就算人工cut半我有能力都會去讀

但老實，香港做醫，真係得個錢字
你仲玩新野試新野
香港唔係一個好地方。。。。。。
日本歐洲美國更多新野

*你想

歐洲做醫生普遍low paid

Exactly
去到後面clinical個幾年真係海量咁多嘢要讀，永遠都睇唔曬
個種壓力真係要考慮清楚先

有冇人開個 tg group 講下讀醫資料??

6年呀講緊 到時出到黎我打呢份工好彩都pt 27啦
唔好彩都pt25
我仲要付出6年成本同學費
呢6年係0收入都講緊兩球幾啦

計較錢財既唔好讀

比人屈為錢果下躁 不過我都唔洗同佢交代
我做緊imat sample試下

當然，你係背王之背，記憶力超人既，我無話可說

係公立做緊？識唔識到醫生幫你寫信

美國巴係咪醫科撚其實 但做研究？

d中學bio反而唔多記得
裸考59.6

屌你老味local ims milan都係講緊52.2

我都係準備下mcat
好似imat比較易 果2題百萬富翁題我直接鳩撞

出面clinic

59.6夠入好多間了

保持神秘，勿起底

外人先易考

MCAT係比大學畢業生考
IMAT係比中學畢業生考
易考d正常

意大利既md其實係mbbs bachelor level既課程？

美國巴乜撚都識
幫你含得唔得

其實其他國家既MD即係英制既MBBS
頂多可能多少少科研野

最慘係真係無咩錢
我發現可行性高d係台大醫科同新加坡
其實考到我都唔知最後係咪真係去到

我睇mcat 係美國講緊99percentile先有得讀好似好難

想問下我又點樣屈你呢?
係咪為錢only你應該心裡有數
每年大把dse狀元喺媒體前做哂PR話自己因為某感人故事/好想救人而選擇讀醫
最後點? 咪又係成為香港新一批庸醫
根本佢地最緊要就係袋袋平安啊
6年冇左兩球幾的確幾係野,但係做返十年八年醫生條數就返番黎

只要香港做醫療after tax份人工同唔到after tax既英國or日本睇齊既話,我係唔會相信有香港人真心想做醫療
十年前既PT/RD/Nursing已經話左比我聽香港人都係金錢至上主義,冇咩人係真心對醫療有興趣

香港唔撚將醫療科徹底轉制為美式second degree既話就係拎緊未來既醫療質素黎較飛

咁就唔知了
不過美國收生睇好多野

現時在屯門醫院家庭醫學接受專科培訓的項嘉怡，自小已立志做醫生，但因高級程度會考（A-Level）失手，未能成功入讀港大或中大醫學院，只獲浸大中醫藥學院取錄：「西醫、中醫其實我無乜所謂，但睇報紙見到原來廣州都可以讀西醫喎，咁我就毅然行咗呢條路。」

嘉怡在2008年北上入讀廣州暨南大學醫學院，2014年畢業後隨即回港應考醫委會的執業資格試，正因為一開始目標是在香港行醫，亦聽過執業資格試的合格率不高，她入讀暨大第一年便已為這個考試做準備：「我入學嗰時聽返嚟係得2%，到我畢業時就去到8%。」

雖然準備了整整6年，但嘉怡並非一次過合格。三部分考試中，她因就讀暨大時以英文教學，獲豁免考第二部分「醫學英語技能水平測驗」，但其餘兩部分則考了兩次，額外花了兩年時間，至2016年才成功考試合格，再經過一年駐院實習訓練後，終成為註冊醫生。

港人項嘉怡兩度考取執業 資格試才合格。
港人項嘉怡兩度考取執業 資格試才合格。
她指，整個執業資格試考試模式與暨大有所不同，暨大是跟隨美國模式，香港則跟隨英國。

「可能啲內容係一樣，但個問法或者點樣approach（着手處理）就完全唔一樣，所以要由頭再讀返。」但最難的是試題既廣泛又仔細：「兩日嘅考試就考晒我呢6年要考嘅嘢，可能喺香港嘅大學，佢哋每一個sem（學期）一個考試，考完之後就可能唔使再掂㗎喇，我哋就係一次過全部都要考晒，所以個難度可能喺呢度。」

三部分考試中，她認為第一部分「專業知識考試」最難：「因為廣泛，所以要讀嘅嘢唔係太知道應該focus（集中）喺邊一個方向。除咗書本上面嘅嘢，又或者可能係一啲時事，或者係公共衞生，都會問得好詳細。」這部分以多項選擇題作答，設有倒扣分制度：「基本上如果你答錯4條嘅話，就等於無答（啱）過一條，呢個扣分制度係會令到pass可能變唔pass。」

至於第三部分「臨床考試」則要求在一至兩星期內完成內科、外科、兒科和婦產科考試，若其中一科不合格便要重考，再不合格則要4科一同重考。嘉怡形容：「呢個考試制度好似搣飛咁，只有5次機會，咁其實搣下搣下好快就會無，所以呢一方面嚟講我覺得都係困難嘅。」

做暨南仔囉,最便宜

大陸要重考dse

咪考囉屌,又唔難考

一係去日本讀公立既醫科囉
但勁難入

都好像諗得過 9日假

一係羅馬尼亞讀醫
英文教,學費超便宜

羅馬尼亞醫科畢業禮現場升起中華民國國旗
已有台灣人攻陷此關

借個靚位，入黎睇下有冇得搞thx

[歡迎討論] 搵公司幫手推動罷工 入黎討論/屌

你有心理準備,讀醫如像當兵就是

我點都係考左mcat先
如果我做到90percentile 以上 就算新加坡唔收我我搵咩方法都好都要行落去
如果真係無 咁可能我真係唔適合讀醫

如果6年前我知意大利有我已經衝左

意大利係無向香港做過推廣

牙醫又點睇? mcat 個啲考試係咪唔洗好高?? 菲律賓個間個網又唔係好清楚

牙醫ok架，輕鬆賺大錢

如果我20 22就明白，肯定衝醫生，但父母開始年紀大，唔想讀今多年

意大利牙醫同西醫一樣讀咁耐，6年

要快既去菲律賓讀學士後牙醫系
4年畢業

但牙醫訓練時間少過外科，整體可以快啲完

唔係架，香港牙醫train 專科一樣讀好耐

Ust ee firsthon

但感覺上，牙醫應該容易過外科醫生

個牌易考過醫科

同埋唔洗on call

讀完如果唔係香港做，去外國做的話，意大利定菲律賓會好啲?

你指既外國係邊個外國先?

西歐 澳洲 新加坡

日本做牙醫就爆煲既，你可以唔洗諗
美國外來牙醫去到要考試之後要比錢再讀2年至3年先拎到牌
加拿大保護主義好強
如果歐洲做，最好意大利讀，因為個牌全歐通用

新加坡要向英美澳加紐讀既牙醫先承認
澳洲好似要考牌，但唔易搵工
西歐既話就肯定意大利讀好，因為免試直接開工

其實全世界既勢都係牙醫比西醫賺

番香港就兩間都一樣吧?

返香港既話考到牌=贏
不如快點畢業快點考牌

向香港好似暫時未見有意大利牙醫

錢唔係重要，而家覺得work life balance 先重要
做工程令我明白到工時長是一件幾恐怖的事情
不過做醫生的成功感就一定牙醫好

社會地位: 醫生
work life balance: 牙醫
Start up: 工程

工時長報酬少才是重點

工程 start up 都好低，無論地位同錢同時間

No,我係指自己開

香港做工程既投報率好低
比台灣,南韓,日本,大陸都要低
更加唔洗提美國
美國搞工程好好賺

咁耐無溫書 宜加睇返d year1既physiology都係佢識我我唔識佢

gp都可以有work life balance

GP自己開都OK

不過CAP水計
還是牙醫爽
HKU牙醫畢業半年,做私家
月領20萬

牙醫係考咩入？

意大利?
一樣都係IMAT

imat唔洗讀
mcat諗起以前physiology背到死

香港既話:
1. DSE + JUPAS
2. 就咁NON JUPAS

美國既話有一個考試叫 DAT

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

基於大眾需求，現加入游擊隊伍簡化圖

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

諗真d牙醫係咁對排牙就算搵廿萬我都係寧願做physio
淨係諗md

做物理治療師傅

我成日都諗medical student 賣命去個讀完degree 畢業之前做gp 會唔會好唔值 除非你係講緊專科再讀gp

去日本讀醫,好似佢咁

要學到n2 學費都貴 性價比不如意大利

詹廖醫生真心勁

我香港人，美國讀嘅大學，工作幾年之後去咗意大利而家讀緊醫學院第二年，有興趣嘅巴絲可以加我。

呢位係唔係讀緊意大利嘅醫學院？係嘅話可以 add 下喎

個人經驗意大利人其實對香港人都幾好，明顯香港台灣人同大陸人佢哋分得清楚

tg?

你讀邊間? Milano?

如果你去到嗰邊唔學意大利文淨係用英文佢哋係係氣會唔順，如果你嘗試好努力咁學意大利文就算講得唔好佢哋都會好 appreciate

佢地狂屌IMAT呢味野
話用自己錢貼外人
話要求讀完一定要留低服務

咁你應該有返咁上下年紀了

我當初都諗左好耐，點解無香港人去讀

我有個朋友讀拿玻里，狂屌拿玻里濕鳩

年紀呢啲嘢假象嚟嘅啫

加個TG? 其他有興趣去歐洲讀醫學院嘅可以整一個Group

其實大把台灣人向歐洲讀醫
唔知點解冇乜香港人去。。。。。。
認真，歐洲讀醫唔係遙不可及既事
只是。。。。。。。
畢業後人工唔多。。。。。。